垃圾徵費 搞完香港實變臭港

垃圾徵費 搞完香港實變臭港
2017-03-20 / by martinoei 黃世澤

政府完全唔理喺未廢除差餉情況下搞垃圾徵費，double taxation本身不公不義唔駛講，而垃圾徵費 喺一個極唔成熟嘅情況下實施，只顧搶錢，最後實膠到無朋友收場。呢啲收場，係大家對契丹人，或者仍然有契丹人陋習香港人個性理解都估得到。

乜配套都無嘅 垃圾徵費

1 . 台北點搞垃圾徵費，特別台北市點搞，我們研究綠營嘅比較清楚，因為成功將垃圾徵費喺華人地區實施係陳水扁主政下嘅台北市，但台北市會成功，除咗綠營基層支持者果種「愛台灣」心態外，陳水扁係有配套，果啲可以循環再用嘅垃圾，政府預備咗另一隻免費垃圾袋收集，陳水扁政府要係大家分類垃圾，簡單嚟講，佢嘅垃圾徵費應該叫垃圾分類費。你依家政府有俾另一隻袋去處理可循環再用垃圾咩？啲分類標籤有做足？2 . 由於香港高樓大廈多，兼有大量契丹人，所以可以預見，好多人為逃避垃圾徵費，乜嘢怪事都可以發生，例如乜都入馬桶，搞到大廈廁所連環塞，跟住大量高空擲物事件發生，或者半夜三更啲人唔知去邊度處置垃圾嘅怪事。越大件果啲，就怪事越多。呢個法案嘅硬膠度，好可能勁過停車熄匙十倍。究竟黃錦星係咪真係外星人，完全預見唔到呢啲政策只會有膠到無朋友嘅結果。

3 . 淘寶乜嘢假嘢都有，我相信淘寶遲早出現印刷幾可亂真嘅假垃圾袋，真垃圾袋要俾1.7一個，假垃圾袋可能係1.7十個，你諗住有乜認證機制，去防止假垃圾袋流入市面？係 Block 咗淘寶網，日日叫馬雲問話，定係搵香港印鈔有限公司，兼營印垃圾袋，而垃圾袋防偽要求，同郵票以及鈔票相若，我覺得咁玩落去，真係乜膠都可以發生。

4 . 更加唔駛講，就係日後好多奇奇怪怪亂拋垃圾事件，後巷果啲垃圾會暴增，屆時食環署處唔處理？跟住大商場同港鐵車站垃圾大增，咁玩法，香港都會變臭港，香港衛生狀況將會急劇惡化，我想問呢個係咪黃錦星同梁振英破壞香港嘅大計嚟？

喺 double taxation 問題同埋一大堆執行細節未解決前，垃圾徵費絕不可行，唔該泛民啲議員咪陪政府膠，商界嘅議員，做番場好戲俾市民睇。要促進垃圾分類唔係咁做。

原文：

攪垃圾收費唔攪垃圾分類有咩用？！
擺明係掠水！
好似水費額外收排污費
商戶收膠袋稅
電力公司收燃料費

如果香港做唔到好似台北咁可以分類嘅說話就唔好撚做！

lm

淘寶A貨

sure

淘寶垃圾袋....咁真貨係咪要有銀紙級別防偽

每次運送垃圾袋要戒嚴+封路

淘寶垃圾袋有得諗喎

2019 News：警方破獲偽垃圾袋集團，檢獲大量冒牌垃圾袋，市值.....

2019:警方重搥出擊，深夜出動一連SDU，拘捕2名丟棄果皮不用垃圾袋人士，是項行動經警方週密捕儲3個月....

黃子華

有防偽標籤

但應該難唔到淘寶

定做激光鐳射防偽標籤

1萬個70元起

定做膠袋每個0.04

頭盔先：我無叫大家做老翻

就算搞好所有政策
然後一句話有好多大陸人同容易淘寶
就可以完美反對

班人本性咪又係自私縮骨諸多借口

你估食環班工人咁得閒同你驗屍係咪真嘅膠袋咩

即係原本一個膠袋用到殘用到污糟就攞嚟做垃圾袋送佢一程係唔環保
要去買一個全新嘅膠袋去笠住個用過幾次但未穿嘅膠袋？

冇撚嘢呀？

早排唔係捉咗個阿婆倒水落坑渠咩？

全年收咁多稅唔用番香港人身上不特止 仲要諗其他方法cap香港人水俾中共

其實整個防偽標籤係個膠袋上面會唔會更加唔環保

有撚咩 又唔多見台灣有人大量複製垃收袋？
根本關自律事

啊屌唔提得台灣，班反台撚好撚惡

邊個話無

班膠官做嘢不嬲都離地架啦

香港政府不嬲弱智，放長雙眼睇佢點玩

做得食環掃街$32.5d人係乜料！同你玩IT

現家唔理咁多一有垃圾就扔

淘寶萬歲

拎出街掉

公公婆婆唔洗執紙皮, 執膠袋儲膠袋都夠做
回收紙皮可以收皮

到時造個假膠袋一定係犯法
不過都會有人 為少少錢去搏

響東莞造
深圳關口前賣或者淘寶
你拉條鳩毛呀？

yes

掠水

台灣人垃圾分類從小教育，識得人移民過去之後受環境影響都慢慢會分類；香港從小到大都係見垃圾就掟落垃圾桶（有班死廢老直接隨街掟），好難改到

捉撚哂d廢老亂掉垃圾先啦
垃圾分類都未識就學人搞垃圾徵費

人地實行環保垃圾分類
可循環再用垃圾用垃圾袋係免費

實有大把人拎D垃圾去燒

晚晚變成7.14燒街衣

收左舊錢拎去邊先...

膠袋收費收咗舊錢去咗邊？

諗呢個方法條友個腦係咪跛 定佢老母生少咗個腦俾佢

俾返商戶自己賺

零售

拎返公司掉
落去商場掉

呢壇野已經唔係公民質素問題
係擺明掠水

人不在香港無留意開呢單野
想問如果我無用特定既袋，垃圾車又話唔收，咁就一直丟係街邊？唔係真係咁弱智呀？

其實唔係話垃圾徵費唔好 但係未必鼓勵到人分類回收
可能搞到好似你話齋 啲唔太污糟既固體廢物就拎出去公眾地方掉
點解唔可以參考某啲國家 例如買支野飲都一定要按樽
政府又唔係冇錢補貼 好過下下幾千億去起垃圾